防疫症入侵 義大利查扣並銷毀9.5噸中国豬

在中國爆發非洲豬瘟後，義大利衛生部已禁止中國豬肉進口，不過，義大利東北城市巴都亞警方1間中國公民經營倉庫裡，發現9.5噸中國豬肉，為防非洲豬瘟入侵，已將這批走私豬肉查扣並銷毀。

路透報導，義大利東北城市巴都亞警方在巴都亞附近1間由中國公民經營的倉庫裡，這批非法豬肉被藏在自中國進口的蔬菜中。

警方進一步指出，這批豬肉已被銷毀，至於該名男子則被控走私、從事有害食品交易以及散播動物疾病。

自己都唔夠食, 中國豬肉仲有得出口?

9.5噸

病豬嚟

輸出疾病